หลายวันก่อนได้พูดคุยกับครูในเเผนกว่า คิดจะโปรเจคจบเป็น Solar Monitoring Panal เป็นโปรเจ็คติดท้อปเมื่อจะทำ IoT เเต่ก้มีประโยชน์ที่ส่วนอุตสหกรรม โดยมี chip ESP32 จริงก็ไม่ควรว่าจะให้ Solar Systems ไปซะทีเดียว ถ้านำเซนเซอร์มาต่อกับบอร์ดสำเร็จเเล้ว ต่อตามวงจรที่มีให้ดูมากมายในเน็ต อย่างนั้นมันก็ง่ายเลย เเต่ก็ตั้งงบไว้เเค่ 1000 บาท บวกลบนิดหน่อยน่าจะโอเค เเล้วที่นี้ อยากให้รองรับไฟฟ้าสามเฟส จำนวนเงินอาจจะเพิ่มขึ้นไปด้วย เเละบอร์ดที่สำเร็จเเล้วมาต่อ กับเขียนบอร์ดขึ้นมาเองอันไหนจะลดต้นทุนได้มากกว่ากัน เเละต้องรองรับการทำ monitor ดังนั้นต้องเชื่อมต่อกับไวไฟหรืออิเตอร์เน็ตได้ STM32 ARM architecture ไม่มี build-in WiFi module มาด้วย คงต้องเลือก ESP32 chip 

### ปฐมบทวิชาการดาษ 1
สำหรับ CT sensor มีอยู่สองตัวที่น่าสนใจ PZCT02, SCT-013 ที่วัดได้สูงสุด 100A (กรณีผมเลือกใช้ SCT-013) 

SCT-013 output เป็นกระเเสไฟฟ้า เราต้องเปลี่ยนจาก output ที่เป็นกระเเสไฟฟ้าเป็นเเรงดันไฟฟ้า 

คำนวนหาค่า Burden resistor 
- 1. เลือกกระเเสที่ต้องการวัด
    SCT-013 มีพิกัดกระเเสที่ 100A
- 2. หาค่า RMS peak-current โดยคูณด้วย sqrt(2)
    Primary peak-current = 100 x 1.414
                         = 141.1A 
- 3. กระเเสสูงสุดขดลวดทุติยภูมิ turns Ratio
    Secundary peak-current = Primary peak-current / no. truns Ratio
                           = 141.4 / 2000
                           = 0.0707
     นี่คือกระเเสสูงสุดทีฝั่ง output 
